廣西18億新醫院落成 網民：似馬桶

內地傳媒報道，一幢在廣西落成僅約2個月的新醫院，近日吸引不少人的「目光」。
據悉，這間名為「廣西國際壯醫醫院」是一座非牟利的公立綜合性民族醫醫院，位於南寧市五象新區，佔地300畝，建築總面積18.75萬平方米，總投資達15.56億元人民幣（約18億港元）。該醫院今年10月23日正式開業，不過不少看過航拍影片的網民都批評，新醫院外形似馬桶。

香港都有個千億西九山墳

18億港元 我地起條橋就冇

18億夠唔夠起我地條橋既其中一個更亭?

點解大陸人揀顏色永遠都咁撚柒

多得柒清唔少
大陸人最撚鍾意清朝d品味真係好俗

可能偷工減料得好西利🤔

壯陽醫院？

散紙起堆垃圾出黎

中間仲有督屎

香港都有

18億係講啫
事實用咗唔知有冇1/3

香港呢鋪冇咩資格笑人
人地18億起醫院
我地18億可能只係起條天橋

係咪抄apple 個apple park

自豪

睇返清朝啲瓷器好靚好精緻 係支共政權下啲人冇晒美學

唔好吹咁大啦
你當香港人On9架

起個避雨亭都未必夠啦
起天橋wo

香港唔起醫院都要起橋

之前大埔有個避雨亭630萬姐
夠起二三百個

拎香港天水圍醫院比較一下

【本網訊】為應付新界西醫療聯網內的醫療需求，署理食物及衛生局局長陳肇始昨於立法會衛生事務委員會會議中宣布，計劃耗資約39億興建天水圍醫院。當局期望可於明年第1季向財委會爭取撥款，至2016年第2季完成有關工程。

天水圍醫院的建築工程於2013年第一季開展，並在2016年9月竣工，樓面面積約為59,000平方米，預計日後可提供300張病床。天水圍醫院外圍設有玻璃幕牆，設計可加強採納天然光；而醫院在部份樓層綠化花園，既增加環保元素，也可美化景觀。

天水圍醫院：5萬9000平方米，39億港元
廣西醫院：18.75萬平方米，18億港元

香港

如果係咁, 即係證明 廣西仲勁

用6億就起到間醫院

睇外觀建築已經複雜
圓形通道, d 接駁橋位
單講座向已無乜方向感
行到入去更加容易分唔清
容易蕩失路

醫院公共建設, 唔係正常人使用

出入已經係病人多, 頭都暈

香港起乜深都貴過人，仲要以倍計

咁廣西工人可能得三四千一個月
去到香港三四萬

美感呢樣野，冇就係冇

咪玩啦
拎廣西同香港比
淨係人工都幾個開啦